\begin{boxK}
انواع حملات صورت‌گرفته بر روی الگوریتم
\grayBox{\lr{DES}}
را بررسی کنید.
\end{boxK}

\begin{boxL}
\begin{itemize}
    \item 
    \grayBox{\lr{Differential Cryptanalysis}}
    \newline
    هدف اصلی تحلیل رمزی تفاضلی ، مشاهده 
    توزیع‌های آماری و الگوهای موجود در متن رمزی برای ارائه عنصر استنباط در مورد کلید مورد استفاده در رمز است.

    رمزنگاری تفاضلی بخشی از مطالعه در رمزنگاری است که تفاوت روش در ورودی مرتبط با تفاوت در خروجی رمزگذاری شده را مقایسه می‌کند. این می تواند اساساً در مطالعه رمزهای بلوکی برای تصمیم گیری در مورد اینکه آیا تغییرات در متن ساده منجر به نتایج غیر تصادفی در متن رمزگذاری شده می شود استفاده شود.

    در واقع در کلی‌ترین حالت ، مطالعه این موضوع است که چگونه تغییر در ورودی می‌تواند بر روی خروجی سیستم رمزنگاری تاثیربگذارد.
    
    \item 
        \grayBox{\lr{Related-key Cryptanalysis}}
        \newline
        هکر تعریف می‌کند که چگونه کلید باید اصلاح شود و حملات با کلیدهای شناخته‌شده ، حملاتی هستند که 
        تفاوت کلیدی آنها تایید شده است ، اما هکر نمی‌تواند آن را انتخاب کند.

        می‌توان بر این نکته تاکید کرد که هکر رابطه بین کلیدها را درک کند.

        به عبارت بهتر در رمزنگاری ، حمله با کلید مرتبط به هر شکلی از تحلیل رمز گفته‌می‌شود که در آن مهاجم می‌تواند عملکرد یک رمز را تحت چندین کلید مختلف مشاهده‌کند که مقادیر آن‌ها در ابتدا ناشناخته است.

        اما در آن رابطه‌ای ریاضی که کلیدها را به هم متصل‌می‌کند برای مهاجم(هکر)
        شناخته‌شده‌است.

    \item 
        \grayBox{\lr{Linear Cryptanalysis}}
        \newline
        رمزنگاری خطی یک شکل کلی از رمزنگاری است که به تحلیل رمز خطی یک حمله متن ساده شناخته شده است 
        (بدان معنا که متن اولیه برای  هکر معلوم است )
    % بدان معنا که متن )
        که در آن مهاجم روابط خطی احتمالی را که به عنوان تقریب های خطی در بین بیت های برابری متن ساده، متن رمز و کلید پنهان شناخته می شود، مطالعه می کند.


    \item 
        \grayBox{\lr{Brute-Force Cryptanalysis}}
        \newline
        احتمالا بدون دانش‌ترین حمله این نوع حمله خواهد بود که فرد هکر دانش کمی نسبت به سیستم‌رمزنگاری ما خواهد داشت.

        در تحلیل رمز ،
        حمله
        \grayBox{\lr{brute force}}
        روشی برای شکست‌دادن یک طرح رمزنگاری با آزمایش تعداد زیادی از احتمالات است.

        به عنوان مثال ، به طور جامع از طریق تمام کلیدهای ممکن به منظور رمزگشایی یک پیام کار کنید.


    
\end{itemize}
\end{boxL}

